出風癩點根治

無啦啦出風癩
已經持續咗半年日日係咁出
一唔啪藥就生
有冇人試過斷尾

啱啱又開始痕到仆街醒咗

試下睇中醫

今年好乾燥我一食海鮮都好易出 最近完全唔敢食
但樓主日日出有啲誇張 去睇個醫生好
搵下身邊係唔係有啲致敏原 食物呀塵個啲都好

between 好似只會冇咁易出 冇得斷尾

已經戒緊口
以前明明食得海鮮
宜家食隻蝦仔都發到成身都係
係唔係要戒到vegan咁先有用

重刷

睇咗2次
就係試緊中醫所以無食西藥
時好時壞咗咁

好嗰陣就出幾粒
仆街嗰陣就成個背脊都係

我都係前日突然出風癩 全身都有 😭😭

巴打小心
唔好搞到好似我咁變長期病患
我都係突然有一日爆出完
就keep住連續出

我都未知乜事爆出嚟 可能前日太攰隊咗兩支redbull就咁谷出嚟 幾年前又係試過兩日冇瞓 之後去7仔買咗支乜柒人蔘精飲 又爆到全身都有 痕L咗幾日

大家都小心 巴打

我淨係出過一次 去醫院打針都無用
後來頂唔順 自己去藥房買敏感藥先退

樓豬會唔會係隻藥唔夠勁所以不斷發？
（利申 估吓 真係唔識）

仆街我睇完個po隔左陣就出風癩

平時飲食係點？蛋白質好高？好鐘意飲奶？

不過一開始食嘅時候就一個禮拜啪一次
食食下要隔日啪
唔知係唔係食慣咗無咁有用

有可能環境因素，心理因素，仲有消化系統問題

鐘意奶類製品
之前有做開gym
狂啪雞胸都無事呢
真係一次大爆發之後
就乜撚都唔食得

留意下有無裝修，吸到甲醛，依樣野係大多數人中招原因

你應該真係太攰關事
睇過其他post 啲人話早睡早起即刻好返

利申：唔計半夜出風癩無得訓，我日日都準時訓足8個鐘

睇中醫

休息多d 做下運動加強返免疫力
Keep住睇中醫
風癱唔會斷尾 只可以禁住佢唔好咁痕咁嚴重

我有諗過係咪武肺之後要狂用酒精捽手
啲人又在噴消毒藥水
所以搞到咁
不過我本身敏感底
出咁風癩之後，濕疹就無咗
算唔算閂咗度門，開咗度窗

我都係大大下突然開始有 之後無斷過尾
早好多年嚴重果陣夜晚會痕醒成個肚都係
但近呢幾年慢慢越黎越少 直到最近除左夜訓或者果排唔夠訓先容易出

so far出咗一年 由之前日日出 跟住間中出下 成面腫哂 中間睇過中醫但冇乜用 到而家淨係大脾出 應該係睇個人免疫力 休息多啲 耐咗佢自己會斷尾

發緊果排呢, 捱夜, 吹風, 飲酒, 食海鮮, 牛羊肉, 呢啲最好都咪掂~
有時免疫力低左就會出
睇下中醫啦

求下佢唔好半夜出
日日都要搲到爽爽聲
真係頂唔緊

我發現雞胸食太多都會出事
我諗緊試下食齋

唔係下嘛。。。。雞胸都瀨野？？
係咪食蛋白質太多呀，又唔係一刀切嘅，多菜少肉平衡下囉

食齋個人仲虛呀，我以前都係戒埋肉，可能我女仔，驗血話我又缺鐵，鈣又唔夠，活到成個呀婆咁好鬼weak

你買d無類固醇藥膏搽下
我用開呢支 好痕頂唔順先搽

巴打你出風癩出左咁耐似係敏感或者生活習慣問題，如果仲頂得順嘅可以試下戒下D常見環境致敏原 (吸塵，貓毛狗毛果D) 或者戒下常見食物致敏原(蛋, 奶, 貝類, 花生, 麩質果D)，睇下有無改善。如果頂唔順嘅可以試下做過敏測試(有D貴)，睇下有咩致敏原搞到你咁

我見紅就搽無比敵
忍住唔R 佢半個鐘就無痕
不過就仆佢個街日日都半夜3點先嚟痕

應該係敏感
日常生活嗰啲都無乜點大變
第一次大爆發係行完山第二日成日紅曬
跟住keep 住都有啲好似俾蚊咬嘅紅疹
睇皮膚科話我對昆蟲敏感
之後紅疹無出
就不停出風癩
宜家食嘢都係人體實驗逐樣試

利申：gym 撚，食嘢同運動都好規律

我之前都keep住出過
夜晚訓教特別多
拎冰袋敷下舒服d

我一吹風就會出

好唔中意做運動

其實已經個個星期單車跑步 運動出汗好夠 又冇食物敏感 可能休息不足累事 一發出嚟堅要忍住 用冰敷吓痕位 唔好R 越R越出事

細個有出過幾次
但通常一兩日就冇事
上年無啦啦又出
連續超過2個月日日都出
睇完西醫食敏感藥就冇事
一停食就再痕過

一兩個月後身體又有第二啲問題

其實唔知幾件事關唔關事
但好撓
因為我個樣算係精神、健康

我2年前已經出風癩，搞到宜家中西醫都睇過。西醫淨係識開抗敏感藥，中醫睇左一年左右，有改善但始終斷唔到尾。西醫話個過敏測試係測你對乜野唔敏感，唔會知exactly有咩致敏原搞到你咁。。。

但聽講西醫打針可以根治

過敏測試就睇你check 邊款，有分ige 同igg｡平果d 會知有咩環境同食物會致敏同致敏程度(~$2000-3000), 貴果d就可以知埋係食物入面邊種分子搞到你敏感(~$5500-$6500)｡ 打針果個應該係脱敏治療，我見養和有做緊，一個package好似都要20萬左右(大約一年半至兩年) ，包埋睇醫生同食藥。

平時有冇做好保濕？
而架轉季我日日搽body lotion 仲要係好潤嗰隻
有層油喺皮膚上面先冇咁易俾空氣抽乾水份 乾燥都會起風癩

幾年前每年天氣凍都會有
個次去左急症室打左針就無事

之前有 宜家都半放棄狀態...每朝起身條腰、頸點會有小小

熱就出係咩嚟 睇過專科無咩用

膽鹼型蕁麻疹
我都有

點算 我覺得係街見到你人地會以為你生野

治敏速

長期食？

我每次出
都持續幾個月

可以日日食抗敏藥
隨著體質、天氣改變，係會退

有錢，可以睇中醫
但都要1-2個月先完全好返
唔急得

一出就食 帶定粒係身